【多謝何君堯】元朗上車客縮沙 睇樓量跌90% 尚築劈價10%

牛屎佬

【蘋果日報】黑幫暴徒橫行元朗，令外界關注區內治安問題，並是否適宜置業。有區內代理表示，「恐襲」事件已開始打擊部份外區客信心，短短兩天已出現三至四宗買家「縮沙」個案，其中現於荃灣區租樓的一對母女，原欲於元朗置業，現表明「呢區唔會諗住」。尚築亦有業主劈價近一成走貨。

記者：朱連峰 李嘉俊

黑道暴徒殺入元朗西鐵站瘋狂「恐襲式」襲擊市民，事件不但令居民活於惶恐中，擔心暴力升級，甚至已打擊上車客以元朗作為置業天堂的形象。利嘉閣陳奕熙稱，元朗發生暴力事件後，雖然對「住緊呢區啲人唔會介意」 ，但對於一些會比較不同地區的外區客便會有影響，在有選擇下，「佢哋對呢區已卻步，把元朗打交叉」。他透露，旗下分行已有三至四名準買家，原本計劃於元朗置業，現已因暴力事件而卻步。

區內二手成交慘淡

陳稱，有一對母女，現於荃灣荃景圍租樓住，「諗住買入元朗平啲，已經睇緊樓，主要係雞地附近啲單幢樓，實用率又高，睇中好順意大廈280呎兩房單位，預算430萬至450萬，原本約咗今星期六、日睇樓，點知元朗爆單咁嘅嘢，個客即時話呢區唔諗住」。好順意大廈所在的雞地一帶，早前便有大批白衣人士聚集。

元朗「恐襲」發生後，雖然昨天各大代理行已如常營業，但來到元朗睇樓的市民不多。一名不願透露姓名的代理表示，由於周日爆發「元朗無差別暴力行為」，有不少買家擔心有安全隱憂，元朗區本周一、二兩日睇樓量約只有5宗，睇樓量大跌九成。二手成交更見慘淡，僅錄一至兩宗成交，包括尚悅及尚築。

其中洪水橋尚築2樓一個市價逾400萬元開放式單位，實用面積243方呎，本月10日開價390萬元放盤，昨減價20萬至370萬元成交，呎價15,226元。其毗鄰22室面積一樣單位，上月以408萬元成交，呎價16,790元，反映今次成交比市價賣平近一成。

YOHO Town降叫價

元朗亦已出現三宗減價放盤個案，包括元朗市中心指標屋苑YOHO Town，1座低層G室，實用面積393方呎，放盤不夠十天便要減價，叫價由680萬調低至660萬元。而朗屏8號1座低層D室，業主擔心局勢持續，其後難以放售，故減價推盤，叫價由740萬減至720萬元。另外，一些叫價離地放盤，業主亦軟化，叫價重回「地面」，如溱柏3座高層F室，減價60萬至720萬元市價放售。

不過，陳奕熙相信，元朗始終是上車天堂，提供不少可承造八成按揭的600萬元內上車盤，成交一定會有，只是樓價未回落，當樓價稍跌便會吸引上車客入市。

天水圍嘉湖山莊7期10座高層A室，實用面積635方呎，昨售670萬元，較估值低逾7%。

多謝河妖

白衫朋友又可以入平貨
正!

借位 順手幫推 麻煩幫幫手

【越洋幫拖】喺美國嘅香港人想收集警暴證據交畀美國警察同議員

局部地區性焦土，何妖厲害

黑勢力太勁
住唔到人
個個月除左要交屋苑管理費
仲要另外交屋幾千蚊不了

真心住唔過

原然保家衛族，回復元朗好似廢墟般恬靜

成班牛屎佬住係隔離 真係驚隨時入屋恐怖襲擊
啲警犬又幫班恐怖份子

送比我都唔會住

已經想像到搬入去元朗後既生活：

早上起身：第一時間上fb whatsapp收風，睇下今日白衣人有無動靜

食完早餐：戴好頭盔護膝，送個仔番幼稚園
，之後才安心番工

番工時間：再上facebook whatsapp 收風，睇下安唔安全先番屋企

上車天堂定上天堂？
唔小心感冒帶口罩都可能俾人打。

利嘉閣陳奕熙稱，元朗發生暴力事件後，雖然對「住緊呢區啲人唔會介意」

上左賊船

俾白衫人打，都唔知保險受唔受保
仲有，今次佢地就西鐵站同埋通街打人，點知佢地下次會唔會上埋樓打人架，諗起都驚

利嘉閣陳奕熙稱，元朗發生暴力事件後，雖然對「住緊呢區啲人唔會冇得介意」

香港人善忘，過一排就無事

賣樓啦屌

黑社會度度都有，唔係令樓價跌的原因。 主因係班咁縮骨同仆街的警狗， 有事cut 線落閘，你叫住元朗居民點會唔擔心

仲勁過85000

着黑衫俾人打,着白衫俾人當恐怖分子

橫洲肥豬肉無影響你得理新鴻基D樓咩

乜撚嘢政府政策，貿易戰，豬瘟，都冇辦法令樓價下跌，白衣人真係掂